八度摸病人胸 西醫罪成

2018年12月06日

八度摸病人胸 西醫罪成

【本報訊】48歲西醫被指替自幼向他求診、患脊柱側彎症的年輕女病人醫療時，八度伸手入衣服及胸圍內按壓乳房，昨被裁定非禮罪成。求情指被告取得五個碩士學位，深得病人愛戴，求輕判。但裁判官指被告明顯違反誠信，案情嚴重，明言必會判處監禁式刑罰，並拒絕讓被告保釋，索取背景報告只為決定刑期長短，押後至本月19日判刑。

官指事主作供詳細沒動搖

被告李揚敬（圖）聞判後全程眉頭深鎖。辯方求情時指，被告於1996年畢業，2003年開始私人執業，相信他被定罪後要面對停牌處分。辯方又稱，被告深得病人愛戴，並呈上一封由病人撰寫的求情信，指全家均由被告診症，至今超過十年，家人包括女兒未來仍會繼續向被告求醫。

裁判官裁決時指出，24歲女事主作供直接詳細，沒動搖；反觀被告自辯時稱只是接觸到事主肋骨位置，與事主描述的八次按胸大有出入。至於所謂因人手問題而未能安排護士「跟診」，解釋亦未能令人信服。另外，案中轉介信中未有提及「胸柱不對稱」問題，裁判官認為是被告得悉非禮指控後，故意於牌板補上記錄，企圖掩飾罪行。案發為本年3月13日，地點在被告的土瓜灣診所。

案件編號：KCCC1983/18
■記者羅日昇

上一則
上一則
恐嚇少女索裸照 神學生候懲

會唔會終身釘牌呢？

八度胸姦